澳洲留學生討論區6

推爆左 開返新post

澳洲留學生討論區5

有冇讀Taylors college 或者讀過嘅巴絲 可以講多啲入面讀書係點

Canteen 啲嘢好難食
同返中學冇分別
好多支那人

香港人係咪可以飛澳洲
想改機票番去讀
淨間香港都封要defer就好煩

係咪要靠自己自律去讀 冇人會chur你讀？ 咁點樣學好英文

功課少chur
英文嘅話可以群其他國家嘅人
同埋我建議你一路讀一路預備ielts
因為個英文course廢夾亂俾分

暫時仲可以飛啊

好驚升唔返上去好驚晒屋企人錢又學唔到野

改左今晚機

冇撚左啦個canteen
不過對面街有泰國野日本野台灣野

我都驚佢封
今朝改左5號飛

改機票有啲貴 唉

唔係免費改？ 不過我都買過張5號
4萬幾

點解要4萬幾

我business姐 坐唔慣9個鐘econ🤦🏻‍♀️

有冇人喺澳洲讀master/PhD? 想一兩年後去

而家最驚係周圍啲人係咁咳 食個飯都要勁爽手咁食

嗯嗯所以揾咗人幫手check下同我同班機嘅多數咩人

今朝搭QF到咗Sydney 好撚多支那人唔知點解入到境
早半個鐘個班CX又係，機場排隊登機見到好撚多支那護照，尤其係business

好撚淆
我9號澳洲出發去旅行26號返
但問題係中間16號要喺香港轉機5個鐘
佢封撚埋香港咁我係咪仆得街

佢地係香港飛去係可以照入境係唔比外國人係中國境內飛去澳洲
今朝都係搭番黎澳洲，見到大劣人好驚，氣都唔敢透咁大啖

Check 咗了 同機有3個中國人/新加坡人坐business希望冇事

好過我坐econ前後左右都係大媽仲要唔戴口罩
返到屋企真係驚到嘔咗

Sor 派曬膠，

我都買左business 你幾號返

sor係想問你幾點

23:55 唔好特登相認

你cx？

係

我quantas

Good then safe flight

今日啱啱番黎讀第三年highschool冇咩事真係唔好入 剩係識得呃錢 大陸人又多

Dse唔夠分讀自己想讀個科冇計你都過咗嚟好耐喎

今年又係我大unsw medic攞咗第一名
緊隨其後係UTS business

Brisbane撚lm

Lm

11號飛去 安唔安全無得再改早

有咩唔安全但其實我都係啱啱嚟，好多野唔熟

之前去商場用英文問個華人想整手機之後佢用廣東話答我

我去hsbc搞account 個大陸staff講英文 我有啲聽唔明 佢好似燥左底之後用普通話同我溝通我都一時英文一時普通話答佢

不過記住戴口罩我一開始覺得熱就唔帶 不過去到市區就後悔

驚封埋hk

依家hk仲入到，之後唔知

原來29號飛
依家要改機票最早都只可以改兩星期後
其實都差唔多
唔知改唔改好🤦🏻‍♀️

Same, lm

馮盈盈返嚟我地要見，確保平安好耐冇見

你地覺得2月15號之前會唔會封埋香港

香港對世界咁重要應該唔會封

17晚飛 但student visa嗰日先生效
有冇辦法可以早啲到？ 嚟緊第一次去澳洲讀master

Travel visa?

Can you stay safe

如果用visitor visa入咗境 到student visa生效嗰日
洗唔洗出返澳洲再入？ 定係繼續留係澳洲就得？

唔洗 直接係澳洲就得

苦惱緊改唔改早啲走

改喇免得自己擔心

我諗點都改 遲啲返唔到去就仲貴

但17改12號好似無乜分別
改早啲又好似未ready好

早d啦其實澳洲同香港唔大分別 好快適應到

後日飛brisbane 祝順利

聽日飛澳洲，祝我好運

另外想大家俾d意見我，係咪應該full gear上機，上到機唔食野唔飲水唔去廁所？

利申 好怕同班支那肺炎鬼一齊坐，基本上同一班機都死得

咁啱呀我又聽日，你飛邊到？有啲驚到時成堆內地人

我都係聽日 飛悉尼

啱啱到悉尼 放心 係一大堆支那

到埗左一星期留名
利申sunshine coast

你哋係有Hall住定住hotel?

Melbourne

我都係Melbourne，不過再轉Hobart

羨慕呢到既巴絲可以去外國讀書再移民
我人又老又無錢都想離開香港

依家諗緊會唔會轉過去
lm

沙士果時係隔離

機上好多？
似學生定咩

聽講地勤見到係大陸passport直頭機都唔比上

利申：真係聽講

我都係qantas，本來2月廿幾先飛，早幾日係qantas個網-manage booking嗰度改咗做5號。同埋qantas app登入後入面有個message chat function，你可以係嗰度講你想點，佢會係幾個鐘內覆你，佢覆你個事就可以直情real time chat

仲未有offer, 去到會先住airbnb

機上唔知我坐business 但business都有3個 落地後機場就好多

自己租屋住

邊間讀？

後日自己飛Sydney讀master
好驚老野搵唔到朋友

usyd

咁遲先生效架咩？
我一出就生效既？

其實係因為份oshc 17號先生效

入境唔check架

咁我再諗諗先 改張機票就出發得

我都係後日飛sydney

UWA好少hk
個cantonese soc唔知摺咗未

有無人知Uni Melbourne PhD同啲Fundings嗰international Application Deadline係幾時？係佢個網搵極都搵唔到

你係咪今晚飛
可能同你同機

啱啱成功過關，冇傳媒吹得咁嚴重

話冇去過中國就過得

想問下各位飛到過去洗唔洗隔離
屋企一家四口買左2月尾飛過去探親
而家仲未決定到改唔改機票
利申冇返過大陸

Perth但Curtin16號機唔知飛唔飛到

唔使，你冇去過內地就冇事

我轉左聽朝飛

做乜轉遲咗嘅

原本飛維珍 但回程俾人取消咗 所以成張飛冇得用

咁一路平安啦
順順利利

u too

想問回程取消左，佢唔係會另外安排另一間航空公司比你咩？點解唔照搭去嗰程

我直接取消同埋退左錢 費事煩

佢全數退比你定淨係退一半回程錢

全數

14號機都淆

師兄機場/飛機多唔多人？

原定19號番sydney同friend搬出黎 但佢屋企有事突然搬唔到出黎 我突然間無地方住 宜家好彷徨有無人宜家仲搵緊flatmate 利申絲

星期一飛

我都係usyd

Year 1.. Masters

前日到左，本來9號飛但都係改早左

唔使驚，我就係咁

你地係Sydney既宜加住邊

我都係第一次飛Sydney 而家日日留係host到煲Netflix

係既咩？
我剩係冇左回程
去程仲有

有無adelaide 嘅朋友

有無unsw tg group?

Ks有好多unsw大家唔出現姐

我一兩點個時冇乜人

想識Gold coast香港人

走左飛過嚟冇嘢做好悶

早*

睇杜生學煮嘢食

Master

有冇mel jj
好悶呀

新生?只可以話想攞高GPA要好努力

Agree樓主記得同老師打好關係 好緊要

17機走

唔上廁所啦一上機即訓

Sydney 手足們
想問下係咪暴雨
條街咩狀況？

係我睇佢啲內容同中學差唔多

已經連續落左幾日雨 keep住21-24度到 我個邊就冇暴雨咁誇張 同香港啲雨季差不多 不過睇新聞就見到有啲地方啲水浸到大脾

你諗住讀咩科

我睇分組見到支那人佔9成 其次就越南

Wentworth point 停水停電

咁大鑊？
睇嚟巴打要學好蝗語啦

未開學唔肯定 諗住用英文同佢哋溝通 扮唔識蝗語

好撚大雨 橫風橫雨

就嚟準備過Melbourne
乜鬼都唔知乜人都唔識
有冇人可以俾我問吓😂

加一
有冇monash/Melbourne grp可以入

去到就識

有咩問題就問啦 應該都會好多人答你

早咗兩個星期番嚟好悶

我大unsw咁係多香港人

same早咗太多返嚟

好似無乜香港人去perth咁

有冇syd人肯吹下水

我都係gold coast 喎

有冇延遲開學

巴打去邊間啊

我都係自己去 16飛

讀邊間？

輕輕鬆鬆過完關

唻咗五日

無啊, 你都係 usyd master?

Yes, 垃圾Master degree in Usyd

幾時到Sydney? 留個tg?

我都係usyd master 怕無朋友

+1

個Bio security 有冇嚴左？

有，搞左兩個鐘先出到機場

你係邊個機場？

perth international

唔係 border control ，我係問開行李箱同交入境申報果到

係做D咩

有冇人在Adelaide 入境？

探熱，問你野，要show證明你之前唔係番左大陸

想問係咪真係無問題？
因為我都係oshc 17號先生效
想早啲飛 但agent唔建議
驚入唔到境

咁你咪聽agent講留到17

我12月尾返過大陸😩

要申報，做咩仲番大陸？雖然個陣好似未爆

早你少少
12月頭🙈

係syd 被唔係counter既關員逗
Chok下係咪支那人博懵
好彩揸BC 兼呢個月都係日本
出到city都feel到少少歧視
去bank 搞少少野
個staff 都特登戴返個罩

香港人不嬲都無人權

佢直頭問埋係香港住咩district
真係有備而來

外國人前兩年真係會覺得香港人與內地人無異

返鄉下

點證明自己冇翻過大陸

hi

咩學校😂

比喺香港既相佢睇

Curtin

係咁好多人已經番左去？

亞洲人係抵俾人歧視

我都係，邊科

unimelb master同求

我23先返

澳洲封香港機會大吾大？

驚嗎

小小啦

Griffith 你呢?

unimelb master +3

唔大，日本爆得仲勁都唔封啦

18飛
驚好似支那咁突然被封

屌係呀，琴日又要我開手機google map，又要有相證明

好撚在有喺香港影過下相

下，點樣check?

show最近既相睇到location喺香港

我2月頭在日本.....

佢問埋上年下半年 佢會scroll你相簿

上年下半年都有去過會點？要隔離？

我12月中先返HK....

兩日前入 好順

同之前一樣？

我第一次黎...

我12月去過大陸，仲要過夜3日2夜。。

OT ，你呢

undergrad?

曾經在Gold Coast
Hello 🤪

Me cyber security

Yes

你過咗去未

住緊unilodge了

係機場轉內陸機 差唔多全部鬼佬冇帶口罩

召集brisbane人

呢到

Same 我Monash

有無人知Sydney邊度剪頭髮好
要型嘅
利申金鐘m記樣

去泡菜區飛,包你形仔

鬼佬有病先會帶口罩,所以佢地好憎帶口罩嘅支支,因為佢地覺得你播緊毒.

真？
泡菜區即是邊度？

出CBD 大把高級salon

禁你講下做左D咩

正解,不過Burwood都有

有興趣，剪一次幾錢到？

落機 過入境check passport 過海關check 行李lol

Ok

姐係無特別check 去過邊同身體狀況啦

淨係口頭問14日內有無去過大陸 無其他野

日日都落雨摺係到

點解你地個個入境好似咁複習咁我返Sydney 乜都冇問 係咪我好彩？

複雜*

True
George Street m記後邊嗰度

好順利，行eVISA冇人排隊仲快過以前

交換contact?

我Bond

咁而家去左邊

戴唔戴都冇人望我係自己區就唔帶 出去就一定帶 周圍都係大陸人

有冇ching可以講下foundation

你想問邊間U先

而加系香港但準備去Adelaide 讀書🙈
有機會都會返下Gold Coast嘅。。

商科有冇咩推介

QUT 人

Tg?

Sydney uni ?

On9
係都我大unsw啦

讀緊HD year2 諗住下年2月去南澳讀aviation management,個agent 話可以apply埋UNSW aviation.但我睇返UNSW學費同悉尼生活費都幾襟計，所以諗住一條心去Adelaida算。因為聽講南澳aviation major都唔差，所以想問下其實係咪唔差得過UNSW好多？ 屋企人話如果差好多既話就諗住去借少少錢比我去讀

南澳讀2年+生活費 我預比盡70萬港幣
UNSW3年+生活費 諗下都百鳩幾萬

有冇人可以解答下我 到底UNSW aviation 值唔值得比百鳩幾萬讀

今日機 想問下melb入境情況如何

Unsw aviation 分flying 同mgmt
你係想讀邊樣？

除非你同我講你真係非讀avia不可唔係嘅兩個都唔建議你讀
利申自己讀unsw aviation

我10號那時用e道好快

經濟唔許可 梗係揀平
借錢有排還

準備搬落去墨爾本
想租一個人住嘅apartment unfurnished
大概會係幾多錢?
同埋住邊一個區會比較方便同埋安全?

有閃卡點算

sydney
e-ticket
落機到出境 唔計拎行李 5分鐘。

Brisbane近排點
過幾日諗住走去避難

係咁落雨

有冇打風水浸
第一次去人生路不熟

其實ASSO/HD 升上去難唔難

Management ，flying邊係我依d窮撚去讀，剩係學渣個筆錢已經比唔起 因為HD都係讀緊aviation major 所以好似冇咩理由走去轉科咁

咁巴打你讀緊邊樣？ 點解2個都唔建議讀既，可唔可以分享多d

但係諗緊會唔會差太遠姐 2間學校出黎既效果，始終UNSW出名咁多，但聽講南澳既aviation都唔差，所以有d糾結

點定義難唔難只係正正常常咁就畢業咪去申請囉

咁asso GPA 3字頭得唔得

我flying 不過同mgmt有一部分course重疊
如果unisa嗰aviation 就唔好諗啦 有frd grad咗 同佢吹水講起 in過下香港d公司 人地好似覺得冇用咁
Unsw AVIA mgmt 一定好d嘅 有興趣咪讀囉 不過我自己就覺得冇乜特別 都幾多支那㗎有定心理準備

得啊點解唔得 講緊mgmt 啊嘛 都冇interview 你係人就應該入到

聽你咁講有d迷添，咁其實我應唔應該去讀 因為起碼都想要個degree,但係香港又冇科可以接到上去，咁你個fd讀完依家做緊咩工

巴打讀flying 預咗budget幾多？同埋聽講airline cadet program 通常prefer 你唔會識咁多野，鐘意收白紙多d?
定係你諗住考齊4個牌就直接in airline?

我嗰frd返香港take master 宜家準備返嚟考牌 係未有job 㗎
你有興趣咪嚟讀 其實冇問題 不過unisa你有能力嘅就不了
Flying 一開頭預咗200萬 發現要用嘅錢一定多過呢個數
你要考慮financial support就唔建議你讀 有frd就係咁 見佢好辛苦

有個疑問 既然你個fd有能力讀master 又有錢再去考牌，點解當初要去讀unisa
聽你咁講Unisa aviation個朵都好差下喎

你另外個frd點辛苦法？即係借左好多錢讀同埋3餐都勁懢個種？

佢當年乜都冇諗覺得平d就去咗 佢都有d後悔

另外同學嘅事唔係咁好拎details嚟講 不過佢除咗3餐之外仲要揾時間去接下d pick up job 賺d生活費咁

哇 又要搵3餐又要搵生活費，成續兼唔兼顧到，讀flying都應該幾大壓力喎

哦放心 flying一定係超大壓力 因為我地連返學schedule 都係日日不同 唔好諗住星期六日可以hea唔駛讀書
唔敢講其他科冇壓力 但我相信flying 係top of the list

咁又無 但日日落狗屎
我都係第一次來

見到有張相浸撚到杏花邨咁
好驚去到食飯周圍d人彈開晒

你住邊區？

之前個agent同我講好多人讀讀下flying都轉左management,因為根本讀唔掂

想問下其實讀得flying係咪通常都非富則貴
有冇d case係讀完但都入唔到airline，變左白白哂錢

通常都唔係自願走嘅 你跟唔上schedule 佢一樣會踢人走 but 佢地的確偏幫local而你根本冇得complain

非富即貴呢。。。。你有見到我個frd...呢個自己諗啦 有冇錢都係一個普通人嚟姐

本身讀flying 並冇Guarantee你一定入到airline 只係令你攞牌
冇野係白白嘥錢只係你想要嘅達唔達到

跟唔上schedule 即係狂retake個堆？ 有冇限你幾多個鐘內一定要攞到ppl 攞唔到就踢你走

巴打有幾大信心做到commercial pilot,依行應該都好大競爭下？

我去旅遊mode
唔知住邊

Ching係邊間讀？

佢地會set deadline 同睇你performance 不過佢地本身schedule就編多俾local唔到你揀
講多樣你知我唔係巴
呢行都係靠關係多 好在屋企有人係airline pilot 所以都有信心嘅

冇錢好心唔好去外國讀書啦
澳洲係屬於啲有錢仔去

我大unsw梗係出名啲
我驚你去到好有壓力嗰度啲香港人好多都好有錢

其實人地都仲係諗緊嘅階段 我都好認真咁講緊有用嘅資料俾佢參考 駛唔駛講d咁嘅說話寸人？
澳洲係貴 代唔代表一切都用錢嚟衡量
佢係有心嘅 同屋企商量好照樣可以嚟讀
到底你邊位 憑咩串人地冇錢？

我等佢了解好喺澳洲讀書所需要面對的經濟原實
我講得難聽左sorry

之前讀Griffith
黎緊讀Flinders

唔好意思 絲打 我慣左紅字藍字都當巴打，費事講多兩講比人話狗公，你知LIHKG 好敏感架啦

哇 好羨慕屋企有人係機師 可以有方向跟下，其實我都好想做pilot架 奈何無錢無能力，早早就放棄左

Btw 我有個朋友本身唔係叻既，但有錢仔，去左美國一邊讀書一邊上flight school ,佢上左around 100個鐘，個導師都唔肯比佢考第一個license,因為個人無乜信心，個校長直接同佢講話你唔適合依行 勁撚慘 有錢都唔比你讀

Well errr...我大概50個鐘考咗考咗第一個 100個鐘又好似真係誇張咗d

不過佢都冇諗住放棄，話去澳洲再試過。反正真係毫無負擔

我今年Griffith yr1
有冇咩tips可以講下

唔同學校 UniSA

Social work
當真？😂

Em...其實我都系學渣黎。。
但啲tutor幾好嘅（我認識嘅入面）
對自己Grammar冇乜信心可以book下學校啲English help
做assignment 時book下consultation
擦下存在感咁

你嗰陣讀咩？
我啲grammar真係搞唔掂

master?

系呀

ching我係你未來同學留個tg?

唔同科不過同校可以傾下計呀

好呀 利申毒撚 adelaide一個frd都唔識

加一

你哋幾時入學

下星期

我都係

same degree

放心，Adelaide 都幾多香港人，不過主要在uni SA 同Adelaide uni

咁叫廢柴

unimelb postgrad here 讀左一年

係咪個幾間student apartment

SA都多香港人過Gold Coast..

仲諗住系SA可以識多啲吾同國家嘅人

加油 我都想識其他國家既人，但都唔易

想入UNSW嘅HK tg grp

Brisbane 讀master留名~

系。。
之前試過同佢地一組
成組得我一個Asian
點知做完個project
各散東西

有冇讀ANU既巴絲

得兩條友好難開

想問吓去澳洲讀master嗰啲你地係深造bachelor本科定諗住轉科轉行定做research？因為我聽個係澳洲讀bachelor既香港人講，澳洲讀taught master通常都係想轉科多過深造。如果搵工既話research master易過taught master好多但我自己睇中左個taught master係真係想深造，加上自己冇興趣research，但又想grad左可以係嗰邊搵到工好苦惱

咦我發現連埋我有三個人都係喺perth，你留tg我開個谷？

有冇巴絲3月考GAMSAT

純粹分享自己既case:

我讀master係為咗深造，因為我既專業要讀埋master先算有完整professional recognition ，以便更順利注冊。聽到我咁講都估到課程冇乜research啦，但我又唔擔心就業問題。因為深造既或多或少有少少工作經驗，再搵工應該易過ugrad嗰陣。

香港地其實master grad人工唔會多ugrad好多，除非你master前做過下野或者係專業，否則人地都當你係一張白紙，學歷高啲既白紙。

讀Monash Clayton希望同人合租，我原本住dorm, 今日先知我兩個roommate係中國人，想趁佢哋住入來之前搬走，救命post

我都搵緊呀 加我tg?

呢家係Adelaide 讀完Master就係唔係可移民？

Monash clayton 可以住三個人但屋主係中國人

咁你係諗住讀完返香港搵工？定還是都會係澳洲搵？我主要想嗰邊讀完有機會留低，所以擔心係嗰邊難搵工返香港搵工反而應該唔難，最多好似你咁講人工唔高啫

你個名 我master第一week已經難到頂唔順

試過兩個人一組都好難keep

難唔難搵工依個問題要視乎你係咩專業，好難一句答你易／唔易，建議你自己搜集下資料先。你係咪想遲啲申請189簽證？你可以計下自己差幾分先到收offer門檻。有啲專業唔起個list入面，就用唔到依個方法移民。

無論你純粹想留低，定為咗移民啦，都建議你搵下自己個專業起澳洲就業情況先落決定。如果大城市難搵工，你介唔介意去啲偏遠地方？移民會加分

咁大獲

我嗰科係on list既 不過應該本身market細，香港都難搵工（今年特別難）本身都諗住去Tasmania讀所以偏遠都冇所謂既搵到就得不過都等我研究吓嗰邊先！唔該ching

開左個谷比喺perth既香港人入黎吹下水圍下爐

咩科？

Career prospect 就Environmental Consultant
依家讀緊/想再讀就係environmental management
想係澳洲讀嗰科就係再專啲不過都係做嗰行

有冇前路茫茫既感覺依家undergrad final year乜工都冇

如果唔入政府有咩揀consultant請唔請人

唉咁civil會唔會好啲

唔熟果d

咁等我再諗清楚先

ISAT 通常比undergrad med/ provisional entry 嘅人考 而且淨係可以international student去考

UCAT咩人都考得 冇assumed knowledge 數學都係中三程度

好多支那人都去左泰國馬拉留14日返澳洲
唔撚想見到佢哋啊

都算做咗"自我隔離"啦，但泰國大馬人就多得佢地唔少了。
街上都開始多返支那學生面孔～

Melb lm

邊間

unimelb commerce

exchange過到黎毒撚一個好悶啊

邊度啊 ching

悉尼

有冇gold coast人 就黎悶到癲

有冇perth讀curtin?
返咗一日學一個人都識唔到

咩科？上面有在perth港人tg谷link

我都係Sydney exchange 識唔到人

有冇人係canberra呀

變左毒撚圍爐區

ching你係exchange?

你邊間😂

好似好多人exchange過黎好好彩
避左香港停課on99咁

有冇人係unisa到讀

anu

終於有 Unimelb Commerce

今年新開左個開學禮

Medi, commerce

巴打可唔可以比條link黎

有冇人讀Murdoch

下年去exchange嗰邊環境其實點 同埋巴打讀咩科？

Chiropractic 幾好嘅 幾大 不過靜啲 如果你中意大自然 慢活 就幾啱你

應該會讀bio或拍bms嘅course 會唔會好chur

冇讀 唔係好清楚

Lm
[/quote]

巴打讀緊咩同埋o week其實有咩做
sor太多問題

巴打anu定uc

Chiropractic 我成個O week 成個毒撚咁留係房 其實冇乜特別 都係整張student card

巴打住student village?我覺得都算貴同埋房冇wifi真心麻煩嗰邊多唔多支那人

悉尼exchange 會去邊到玩？
真係就黎悶到發霉啦

都幾貴下不過我簽一年約就便啲房有免費WiFi ga 不過唔包食 要自己煮都唔多嘅反而馬拉同新加坡多啲

Business

好似好難讀㗎喎🤔聽人講

可以呀我加你啊

有冇Melbourne人想約出嚟食下飯呀～

住緊同一間公司apartment
不過年年加價 算乾淨

City west

巴打都係murdoch?

讀咩呀你

加咗你啦

有

Hi

Sydney 無野好玩
得閒屌下女好過
復活節假飛去第2到玩啦

利申 Syd master

哪有女

屌 chiro 真係好撚難

邊個campus上堂？

Camperdown campus，你呢？

一半 Cumbo 一半Camperdown
已經完全融入左
真係估唔到

我都算係習慣咗囉，加tg？

chiro驚唔驚搵唔到食 諗緊pt定chiro

諗緊呀仲 physiotherapy又冇排名 唔知university of sydney好冇

巴打讀緊咩

搵到工就係

你都係Sydney exchange?😂

唔係 只係住既地方同一機構起

但係佢官網話wifi要另外俾錢嘅

Hi same here

“自我隔離”
各位出街小心

可以~ 就嚟悶死

本身我都望到以為係 點知check in 佢同我講話有free wifi

Sydney u 咁勁都諗
多nds

有冇brisbane人加下tg
讀毒撚科識唔到人

我都起brisbane, 讀master, 你呢？

今年yr1咋。

我聽日去悉尼幾日
遲下多啲人，可以約出來吹吹水

有冇咩tg gp交流下

Brisbane year 1

黎左兩年都係自己一個

有冇人唔經大學申請exchange ? 求詳情

加tg

唔係好識用tg 不如你留比我？

有冇人我大UNSW Aviation 1st year

毒唔毒得過我
利申 歷史

咁睇小我？

有冇人係Wollongong

你讀咩 我都係Brisbane

Urban planning
有冇tg呀巴打

Metoo 就嚟悶死

仲有冇gold coast人

有冇人係唔經自己大學報exchange 㗎 救下小妹

屌NSW 爆到PK
好驚下個sem 無得醫院實習

大家返學有無戴罩

有得唔經大學exchange 自已搞嘅咩？

有無人知真定假

我唔知

ching 玩野啊

信unsw 唔驚

我想問你地有無出街戴口罩
我係街戴口罩十分鐘前後都無分別被2批男人向住我大聲咳同打乞痴

Melbourne

依排街好多亞洲人戴禍 巴打咁痴線

你自己去大學到搞study aboard
但我估都叫exchange 掛

其實我都唔清楚
戴好頭盔先

Sor 係留學一個sem
短期留學

雖然我都唔清楚得唔得，但我對exchange 嘅concept 係要兩間學校傾掂邊d科對應得到 令到exchange上嘅course credit可以轉返去自己原本U 所提供嘅course

而Study abroad 冇呢個問題。。。。

但我如果係yr 3 study aboard 我都要同原本嘅u 同外國嘅個個u傾 team credit 🤔🤔🤔唔係咩我真係零知識 sor

我大unsw驚乜嘢

你可能需要去你間uni嘅exchange talk

學校冇呢樣嘢 好似 我唔見有 但其實而家武漢肺炎 我真係報到 去唔去到㗎

戴左就比人望住曬 真難搞

出去多人我就戴硬㗎啦
但返學真係唔知點 戴好似好嘥口罩咁
屌 今個sem要placement 無得online 一爆就直接defer

我都係慳住用
返學成個lecture都唔知有冇兩三個人戴 小驚

見係歐美讀書嘅巴絲打好多都諗住返香港, 有冇喺讀書嘅巴絲都諗住返香港, 我間學校仲未有停課, 啱啱學校仲要出email叫我地下星期一準時係campus見 定係無人驚
利申: monash學生

其實預咗停
想佢停快d唔好徒時間

我都係Monash 諗緊走唔走好 好撚驚

我都係monash 走啦

我住個度啲大陸人愈黎愈多 出街帶口罩又比人瞄 返香港好似仲安全啲

已經收到通知轉online lesson

係咪今個月尾仲有得defer

巴打讀邊間？

頂 前兩日去咗res event一齊食飯無得戴口罩 依家病病地我都唔敢行出房門/同人講 （雖然去event之前已經少少病）
好撚驚自己中肺炎🤦🏻‍♀️

都係monash 都驚有事
但係上個月先買貴機票翻黎今個月又走好似好奇怪

Clayton Caulfield 係高危d

邊個campus

Caulfield 有一科Clayton

不過我覺得Victoria未算太嚴重
NSW真係驚

祝你好運

琴日係Parramatta比人啤住晒好驚
夜晚10點半

請問
如果喺到讀diploma
唔係讀tafe 對升學就業係咪好大影響架

我尋日出city嘅train都有不少印度人 asian戴罩
太逼了所以我都忍不住戴左
啤我地做咩 戴口罩係為大家好呀

鬼佬一日到黑都淨係信 who
所以dutton中咗個個都好開心

點算聽日開學 Caulfield

邊間？usyd?

我都係caulfield 暫時得一科話唔計attendance 會po片上堂 但其他就咩都冇講

一手？

你讀咩？design ?

Fd sd出嚟

講真我下個禮拜mid term exam要溫書都唔敢去law library嗰度又焗又迫又多人

Unimelb 某幾科

Diu 我都係unimelb 但係我嗰科完全冇動靜，依家仲要去實習，真係喊出嚟

搵命搏

[url]19 英文班
應該一講就自爆[/url]

我大unsw

Monash 宣佈轉online ,你地會唔會香港

Monash online
呢個星期唔使上

仲要等placement消息

返香港好似仲危險

星期一無堂
點知一堂都未上過就轉online

其實係今個sem都轉online定點

今個星期lecture seminar online
其他取消
下星期所有堂online 除咗online上唔到嘅practical另行通知

Email 冇寫幾時完，但寫左sem 1 exam 會轉e-exam or assessment

玩撚死人

係咪即係今個星期冇哂tutorial 下個星期先開始online 上返？

有冇巴打喺澳洲讀緊dietitian既master?
有冇話邊間好啲 同埋application有冇咩經驗同tips可以分享
唔該哂

我tg “hormaaa”
唔該哂巴打

有無人覺得澳洲遲早好似英國咁爆？

睇定啲先
岩岩所有入境者要強制隔離
希望可以減慢個傳播

如果冇用就仆街了

見到d鬼佬0戴口罩 無眼睇 應該捱唔到四月

尋晚先block但係之前可能已經有啲入咗，未過14日潛伏期都唔知

雖然學校email講左 但得兩科有email 其餘兩科一啲聲氣都無都唔知點安排

Same here
好亂啊媽媽

Same
tutorial轉online煩好多 同埋仲難學

有冇人諗住返香港

有冇人on唔online 都係一鳩樣
平時都係摺埋係房寫coursework

有fd聽到停課 即搞defer返去 其實飛機你都米話唔驚

似就黎封城 走唔走好

飛機咁危險 有full gear米走囉

口罩 消毒酒精都有嘅 係唔知搞唔搞到study leave

問定最遲幾時要apply囉 我都仲諗緊 唉頭痛

屌要research + placement 阿仆街
唔撚想defer 啊屌

Flying?

Umelb有confirmed case

澳洲爆緊啦 唉

Management

Breaking: Australia to introduce a travel ban on ALL NON-CITIZENS AND PERMANENT RESIDENTS entering Australia. Ban in place from 9pm Friday. From then, if you're not a citizen, a permanent resident, or a direct family member thereof, you can't come in to Australia.

封關啦 唔入得黎但仲走唔走到

想知+1
大學仲未宣怖會唔會轉 online exam

London 都封城
好快到 sydney melbourne

仲走到啊 驚返唔到嚟咋

QUT

我都想知有冇人訂咗機票，但好似會封關半年🤦‍♀️

有冇人買唔到廁紙

識有人打算過兩日返去，但佢揸澳洲Passport
Btw依家封入境會唔會影響出境？

我都買唔到廁所 所以諗緊返唔返好 但走咗唔知幾時返到黎

出應該冇問題 但唔知幾時入得返

我二月黎係買單程機票，預咗完sem返唔到

但其實又可以咁諗 澳洲繼續封關入唔到即係疫情仲係嚴重 所以應該會繼續online上堂

30號後無機走啦 大家走定留

紐西蘭撚諗緊番唔番去好

係澳洲自閉算 全世界都唔安全

NZ 咁少case 就咪鬼走啦
安全到

邊到可以搶到廁紙 就用晒😢

等coles返貨
不過限買

試下去油站

3日前好彩係COLES 見到有人排隊買廁紙即刻跟隊買左10蚊20卷
而家有廿幾卷應該有排玩

不過去左幾次COLES 都無米無麵

我同學早上6點幾去排隊 然後淨係買到盒抽紙🤦‍♀️

試過下晝5點幾撞正返貨
你可以試試

我留啊

我早上去所有肉同牛奶都冇 搶到癡咗線

前幾朝去woolies都勁多人
今朝去唔知點解無晒人

好彩上個月買咗一包米同幾包通心粉, 配合制咁食涯大半個月應該都可以
但無新鮮食物唔掂

點解唔讀flying

抽你老母紙咩

貴到hihi 畢業又唔一定有工開

Unisa 🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️ 你加油

鎖國半年

本身想5,6月報master of dietetics..入到既話2021年頭開sem
而家搞成咁應唔應該報 定睇定d先好

好難講，今次封關應該都封半年，之後係點無人知。

我unsw
Cx係唔收有CPL嘅人入cadet

lock down lu

巴打邊度？
Sydney 部份地區肉同奶好足
例如bondi 肉架係滿

準備大爆

如果封城唔湊效，4月廿幾號就同意大利差唔多

Here

lock down 左希望可以減慢...
如果唔係就仆街了

留個tg?

有friend走 但屋企人話香港而家都好危險 又驚上機會瀨野 都唔知走唔走好

仲有落機檢疫
返完去又唔知幾時返到黎 真係十五十六

最少封6個月關
但係應該唔影響進度 因為有排online上可以係香港慢慢上

香港上堂會唔會影響移民計分？

你係讀緊澳洲大學 最後係拎澳洲degree 點會影響？
定係你講緊其他野

宜加真係禁左出境

大家覺得Melbourne會唔會大爆

唔係禁澳洲人咋咩？

我覺得只係時間問題
帶口罩嘅人都唔多

Nsw vic 重災區

係
澳洲人同歐洲人防疫意識一模一樣
都有例子俾你睇

今日syd 多咗人帶口罩
有啲鬼戴埋手套

想知有冇melbourne既人留係度定番左香港

啱啱去左轉coles 起碼10個入面有4 5個帶罩 明明前幾日仲係得1 2個帶不過nsw啲確診數字好似火箭咁升

有冇人知點樣拎快遞 屋企人上個禮拜寄左特快 但係郵局會點通知我拎野

會放張card叫你去拎 拎嘅時候要對名

姐係會寄封信比我？唔會打電話比我或者e-mail我？

其實政府有冇公佈話啲case 多數係外地個案
定係已經有本地傳染

唔係信嚟 第一次會有郵差嚟派件 拎到就最好
冇人喺屋企收件嘅話就會放張card係郵箱叫你自己去post office拎
唔會打電話/email

會收到sms問你想喺屋企收定去郵局攞
miss咗嘅話會再收到sms通知你去附近郵局攞

留低

澳洲政府仲有宣傳話唔洗帶口罩先死

想走都走唔到
Ban 左

走咗

佢都痴撚線
尋日講今日封
我女友走唔到喊到豬頭
但有啲 citizen 又走到
一日都係 bondi 個班陷家剷搞到全球出醜

寄左豬咀黎

想走都唔得，走咗下個sem番唔到

????
點解走唔到

Ban 澳洲人咋喎

Pr 都算，屌佢老母獨女番去睇去睇父母都唔得
家下幾時當左pr 係Australian

我睇報章 有外國永久居留權係走得
姐係香港人係走到

唔得
Checkin 位有六七個 border Control
跟本前線都唔知指引，就話 PR 唔得

大家仲走唔走

唔走

去到差唔多3000宗

我準備緊走 再咁落去好怕變第二個意大利

開始跌緊
26 號暫時得130 宗
希望keep 住跌

諗緊番唔番去 但係搭飛機好大風險

same.10個鍾頭機好似博唔過
唔走又唔知之後乜情形

Unisa 應該係喺Fta飛？ 加油喇

Melbourne想走但CX好似無機

Mel 想走+1

Social distancing ah 朋友
屋企仲有件未拎CPL

3pm 367單

如果14日後都係咁多就大穫
placement 緊無得走

最慘係返去都唔安全

其實唔返好過返
起碼澳洲封咗關同埋shut down
香港黎緊可以好大穫

【武漢肺炎】華女不滿悉尼診所稱「武漢肺炎」 舌戰職員：賺我們錢不要那副嘴臉

有邊到係lock down左

cx唔知點解冇曬機 由Sydney返香港

每隔幾日應該有班CX100 不過好多超賣左

而家到5月全部都冇

返香港要飛台灣再飛香港

都入唔到台灣

有無qut 嘅朋友？

有冇巴絲分享吓澳洲依家咩情況
想報monash master
但依家歧視好似好嚴重今年grad又未必搵唔到工

有冇人係讀anu

我七月入

你覺得仲去唔去到

打算報Master 好貴

巴打係讀咩科

Finance
親人係ACT 想盡量係果到讀 但果到得2間u 另一間就....

咩Major

應該唔得 諗緊defer一個sem先入

ching chong 唔走想比人打牙

邊間hall?

好人好姐比咩人打

巴打nursing？

allied health
btw 開始冇事了 唔驚

想問aus申請scholarship
可唔可以同時apply給幾個？
同埋有d scholarship 無寫幾錢
點先可以知到有幾多錢比到？

窮jj想去讀書

搵到老細先申請到

咩老世

有無unsw巴絲可以解答下問題

有冇人讀uon

呢度有冇PERTH人

咩事

Supervisor. 但BSc過去讀master先，PhD無first hon dean list又無出過paper唔洗諗

澳洲算處理得幾好啲local唔戴口罩都可以keep到每日得十幾單確診

問乜？

啲local 都幾遵守lockdown 同social distancing
city 真係好少人，舖頭又唔開

希望遲啲冬天唔好大爆發

有個perth人既gp要唔要join?不過好少人出聲

有無人讀speech
覺得難唔難？

點解好chur?
諗住報master

英文無番咁上下讀speech 都幾辛苦
有2個fd 讀緊都話chur

點先咁英文好
Ielts 8?

用ielts 衡量又唔係太準
真係要fluent spoken english先叫好
你諗下你教人講中文，你自己都要中文好fluent 先教到人講
發音個啲又係要標準
再加上澳洲口音又唔同英美（例如data 係讀Dar Ta 唔係Day Ta)

其實都打咗個底會辛苦過local
不過點辛苦都辛苦唔過喺香港

條街少左好多人戴口罩

所以我成日奇怪dse 十幾分嗰啲點去讀undergrad
唔係笑 而係我三大grad都驚自己唔夠fluent

有勇氣講 迫下迫下就會講得好 只要有心想學好嘅話 話唔知你幾多分都可以講得好㗎 不過真係好多支那人周街都普通話

有冇人讀Melbourne u account or 其他商科可唔可以講下幾多分入同值唔值得去

啱 學語言就應該係咁
所以我唔算太concern我既英文

有冇其他係Melbourne嘅u商科算出名
同埋係咪一定要讀類似foundation course咁
去外國讀商科好似好曬錢咁但我又唔係考得好

melb top u 咪係melb u monash
通常dse 20頭已經入到u 唔洗fdt 當然要睇返你個course program仲有啲咩條件(ie melbu commerce要你同時take m1m2 中文計唔計啊咁樣)

好多謝你

校網寫22分

垃圾大學 唔好入！
d人個個又窮又讀書廢！

咩科

無識人讀呢科

野雞

但有大學繼續T2 online

consider 咋喎

下個sem有冇機會繼續online teaching

Unsw term 2 繼續online delivery

本來7月master入學, 留位費都俾左但依家封關唔知封到幾時

冇問題
遙距master degree

入學手續都未搞 同埋會唔會meet唔到2 years study個requirement架

想過去體驗，收咁貴

唔會 照搞
依家好多學生都返咗香港online
熱門course直頭可以俾你beijing timezone 就返你時間 最多你之後d course reg遲少少 就返香港時間冇咁辛苦

Fyy我reg唔到language full 咗

等term 3
不過你要體驗點解會揀unsw?

and then if term3 also online

其實我覺得頂多封到下個sem

我呢度本身閂曬啲common room 今日開翻曬 佢地好老定

咪開返曬所以野back to normal但唔開關
返咗去班人都係返唔到嚟開sem 焗住開online

我係sa uoa讀一時無講

Oh uoa 咁都有d體驗嘅 但係外國環境清幽寧靜悶到嘔嘅體驗

屌你老母usyd sem 2 都仲係online
明明中學生都番得學，點解大學生唔得
仲要收咁貴
身邊好多fd 都番咗香港讀online

其他u 係唔係咁

Unsw一早就講term2 online啦
就算之後情況好轉都係得unsw 嗰term 3有得做返on campus teaching

有冇Gold Coast讀Bond 或者係Gold Coast讀嘅巴絲係到
小弟準備下年留學 想知多啲當地資訊

Unsw term2 完 usyd先開sem 好似係
我估term3 都係flex, 就算情況許可開face to face都會比學生online

有無人係adl/qut讀緊？
諗緊係qut讀視光好定係係adl讀nutrition science？
qut下年二月開學 adl個邊就今年7月 但係應該唔會開到關

有冇係usyd讀緊pt既巴絲

有無人申請咗COVID-19 Grant?

報master ielts要求4條7，如果本科澳洲畢業要唔要考ielts?

睇wam吧

有無巴絲諗住去adelaide讀graduate entry nurs?

hello巴打

有無ching係Perth

加埋

個谷得好少人

本身perth就好少香港人

八大間間差唔多
最好應該usyd uoq

你個谷邊度搵？有冇Brisbane谷

@pepesam0112
add我~
如果冇group可以開一個

求Tas谷

仲有冇人係Sydney?

報咗先 佢叫你先後補唔得咩

有冇ching係adelaide讀緊書

下年2月開到關就過得去

係，好多時agent唔會收你錢，但好多嘢佢會幫你搞，包括報學 Coe 簽證
以agent身份搞簽證快過個人搞好多

建議唔好 太多人搵呢間 D agent好撚hea
個陣我問佢野有時覺得我仲清楚過佢 不過都可能係我唔好彩掛

Any Monash / MEL group：）？

Curtin lol

係chur既 記住揀Australia study 數學唔掂唔好揀Advance

讀完左一個sem 揀左phy chem bio chur到傻左啲嘢係basic但係chem bio冇讀過勁低分聽人講以前既Australian study係好hea 好少assignment 今年無端端多左勁多essay寫

Usyd

依家武肺點情況點想去但唔知去唔去好

個travel restriction好似仲未lift

有無人知讀master有無可能唔考ielts

利申 澳洲公民

USYD本來係冇PT 佢吸曬人地成個college 同department 走 間campus前身係TAFE既sport science 所以D老師都教左好耐 質素
加埋聽講會搬新Campus 所有設備都係新到冇得再新

不過有FD讀唔掂走左 少D智慧係搞唔掂

同問

下年二月開唔開到關

咁又係 不過讀得PT就預左

借問聲你去uoa讀咩 nursing?

Engine既master ar

擔心緊疫情搞到未開得切關

咁你搞好入學啲野未?定都係等佢宣佈幾時開返關先可以process? 我本身都想去adelaide讀 出年先開學 宜家唔知可以準備咩好

我本身7月尾開學，剩係拎左CoE，未整visa，之後我就申請左defer to 2/2021 entry。依家等佢公布通關政策再整visa溫住書睇住youtube d sharing等。

Melbourne here +1 你tg係咩？

我都一樣case
去flinders讀master of social work
但要焗住月尾開學因為defer去二月收生標準唔同我就讀唔到

所以一定要係香港online上

巴打係想移民？ 驚唔驚起online讀既時間唔計讀書2年果個加分..

係

問過，會計嘅

移民喎 唔係485 有無source

香港讀nursing 畢業直接用香港牌排移民去澳洲的
澳洲護士：病人比例好過香港 人工扣稅後高香港少少

英文能力要求容易 唔想考IELTS 可以考較簡單的OET(nursing)

有人為仔女教育
有人為住好D
有人為開心D 唔使日日聽柒婆9up
有人為工作環境多D mutual respect無咁malignant
有人為多D autonomy 做nurse practitioner

澳洲總理辦公室今日發出新聞稿，簡單列明了措施接收香港移民：

留學生簽證

目前和將來的香港留學生，畢業時可申請5年的畢業生簽證，5年後有途徑申請永久居留權。
已畢業兼正持有畢業生簽證的人士，可申請延長畢業簽證，由今日起計加多5年，完結後有途徑申請永久居留權。
到偏遠地區校園讀書的留學生，繼續可在畢業3年後，有途徑申請永久居留權。
臨時技術簽證

目前持有臨時技術簽證的香港人，可申請額外居留5年，之後有途徑申請永久居留權。
將來持有臨時技術簽證的港人，符合以下條件便可申請5年簽證：
──職位在技術職業清單內，並符合勞力市場測試要求；或
──合資格參加優才Global Talent臨時簽證計劃，這類簽證是給予年薪高於15萬3,600元、具出眾才能及獲僱主擔保的人。
將來持有臨時技術簽證的港人，亦在5年簽證完結時，有途徑申請永久居留權。
吸納最有前途人士

政府會透過優才計劃（Global Talent）和商業創新及投資計劃（Business Innovation and Investment），吸納香港最有前途的人士。這兩項計劃均有永久居留權。
這些計劃會優先處理港人申請，並有一名優才計劃審核官員專門處理港人申請。
吸納生意

政府會推出新措施，來吸引香港的出口商到澳洲。除了經濟誘利外，政府亦會向這些生意的香港骨幹成員，提供永久居留的途徑。政府特別針對目前計劃將總部撒出香港前往民主國家的企業。

我係絲啊 你係去uoa讀?
本身想出年3月去flinders讀nurs graduate entry 再睇定啲先

大多澳洲大學職治唔洗，但自己check清楚，放射唔知

澳洲8大勁D定香港8大勁D
PolyU 是咪吊打澳洲班有錢有得吊的雞校

你做乜鳩
你係咪明愛仔 玻璃心呀
成日追擊我

我去Unisa讀
啱啱uoa出左email講呢個sem都係online上堂
睇怕澳洲都係封關

想快啲攞居留就去regional state讀啦

維洲300 單武肺
就黎超越NSW

學你成日出膠posts

你玩膠玩上腦 自己成日狙擊東華明愛
有人駁你就屈人東華明愛
日日成陣酸味
見高過自己的就眼高手低酸人地 eg酸Bulge Bracket IBD/MBB consulting /Magic circles 揾得多過自己 覺得自己underpaid
見低就踩 見東華明愛PT收低過自己PolyU PT就出膠posts串人地 又驚PT爆影響自己飯碗

正常30分poly人有幾多個中意明愛東華OU同自己爭飯碗
咪咁偽善啦 大家都心照啦 冇出聲個班 你以為暗底裏係咪咁中意比能力差咁多嘅人爭
你話能力有返咁上下我都心服口服啊

比在你個行有個比你能力低好多嘅人爭你又點睇啊
let say 大學畢業生要比毅進仔爭份EO
你又ok嗎

我幾時酸magic circle揾多過我
咪學埋呢啲文革批鬥莫須有嘅嘢啦
人哋揾到咁多係因為能力高 加上本身就好叻 好競爭力
明愛個班有能力 有競爭力？
仲話自己唔係東華明愛之流
比人講中痛處又唔認
有時間玩膠不如讀多d書好過啦

睇怕下個sem都難過到去..defer entry係咪只可以用一次

你自己就真係俾人講中痛腳
咁鐘意睇唔起人 仲要用DSE分數睇唔起人咁on99
咁我都睇你唔起
仲屈我明愛仔 反映你自己套見高就酸見低就踩的思維深入骨髓
叫我返去讀書想串人？ 串我唔到讀得起碼唔少過﹑易過你

我就冇所謂嘅
成班老一輩用盡全力去cap最後一水
第時physio 畢業生入唔到行又唔關我事
害咗後面入去讀physio嘅人姐 不論poly定咩學校都有畢業失業風險
thats why我會建議讀其他醫療科
甚至讀HA護校都安全啲
我又唔會用分數睇唔起人
至少我好respect Ha護校嘅護士
而且覺得佢地嘅能力完全唔會差過大學畢業嘅nurse
反而因為dse分數差少少而好努力讀書 practical都做得好好

Uoa 有出email咩?
收唔到